公屋上樓平均等4.7年！再創回歸後新高

公屋上樓平均等4.7年！再創回歸後新高

2017-02-13 18:25:00 HKT

【新增房屋署回應】公屋平均輪候時間再創回歸後新高！房委會公佈，截至去年12月底，公屋輪候冊申請有28.23萬宗，一般申請和非長者一人申請分別有14.88和13.35萬宗，較9月底28.65萬宗略減，惟一般申請平均輪候時間由3個月前的4.5年增至4.7年，再創回歸以來新高，偏離3年上樓目標1.7年，長者一人申請者平均輪候時間，亦由3個月前的2.4年升至2.6年。

房屋署發言人查詢時解釋，由於社會對公屋的殷切需求持續，房委會無法短期內完全滿足巿民對公屋的需求；加上覓地建屋需時，增加公屋供應有極大困難，「無可避免將進一步對平均輪候時間形成壓力」。

發言人強調，署方每年一直解決數以萬計住戶的房屋需求。以去年為例，共約有2萬宗一般申請獲編配。房委會在努力增加公屋供應的同時，亦一直檢視如何更好地運用公屋資源，確保公屋資源能更聚焦地分配給較有迫切住屋需要的人士，令相關政策更公平。
<蘋果>

每日150個 一年5萬幾人
一年要起多幾條屋村先夠容納？

屌⋯⋯趕走曬97後果班雙非及其家人返大陸，攞返審批權，咪解決一部分囉

啲五毛陣間又話唔關150事
係因為無開發郊野公園架啦

支那狗

支那狗幾時死!

有些來港後在港狂生

支那女人38歲成個阿嫲咁款

一味話多左冇用 反而想知18-27歲單身申請者多左幾多
想問下邊度有得睇

我排撚左6年都未有 由0入息排到過入息，仆街正苦

單身排隊尾

政府根本唔想比公屋單身人士

有都畀哂啲廢老先

由以前200分變左4x0分先達標，搵笨。

依個4.7年好誤導

新移民平均不用4.7年

個孫女都成個師奶款啦

係喎！剩睇頭以為2X歲

但我隔離個單位 Y型2，上一手住戶搬走成半年，都呢家都未見過有人搬入來，個單位屬大單位來，可能要齊人先入伙。當然住左咁多年唔係好想有三唔識七搬入來，一陣係南亞人就死了

住公屋就係咁

2人家庭申請收入限額約16,000以下
咁低！
真係比咩人申請？

新移民拉低咗個平均
搭單問，單身狗使唔使排廿年先有？

比綜援戶 廢老 地盤佬 玩晒

香港地依家16000兩個人點生活

兩公婆做保安 一個月都唔只萬6蚊